\chapter{General information}
\section{Automatic datapack download and update}
During the first launch of student version of \tria, the user have to enter the address to download the datapack. Indeed, the student version installer does not contains a datapack in order to allow a easier distribution of sessions and local datapack translation. It is possible that the software needs to be restarted after the downloading of the datapack file.\\

%Lors du premier lancement de la version étudiante, l'utilisateur est invité à saisir une adresse à laquelle le datapack peut être téléchargé. En effet, le logiciel en version étudiante est initialement fourni sans datapack afin de permettre un déploiement plus aisé de nouvelles sessions ou d'une traduction locale du contenu du datapack. Il est possible qu'il soit nécessaire de relancer le logiciel une fois le fichier téléchargé.\\

\subsection{AutoUpdater software}
The software "AutoUpdater" do an automatic update of the datapack from a file downloaded from internet.\\
%Le programme "AutoUpdater" permet de mettre à jour automatiquement le datapack à partir d'un fichier téléchargé sur internet.\\

When "AutoUpdater" is launched, the user have to input the address where the datapack could be downloaded. When the old datapack and the new one contains a translation or some sessions sharing the same name, the user is asked about which version he wants to keep.\\
%Lors du lancement de l'autoUpdater, l'utilisateur est invité à saisir l'adresse de téléchargement du datapack. Dans le cas où le datapack courant et le nouveau contiennent une traduction ou des sessions portant le même nom, le programme demande à l'utilisateur quelle version il souhaite conserver.\\

A backup of the old datapack is automatically done, the backup file is placed in the sub-folder "datapack\_backup".\\
%Une sauvegarde de l'ancien datapack est automatiquement réalisée et placée dans le dossier "datapack\_backup".

\section{License management}
Datapack used with student version have a limited trial time. When buying a use license, an unlocking code is given. This code could be entered in the software with the option "Register a license" in the "Help menu". A dialog pop-up, to request the mail address associated with the license and the registration code.\\

%Les datapacks fournis avec la version étudiante du logiciel ont un durée d'utilisation limitée dans le temps. Lors de l'achat d'une licence, un code de déblocage du datapack est fourni. Ce code peut être saisi à l'aide de l'option "Enregistrer une licence". Une fenêtre s'ouvre alors invitant l'utilisateur à saisir l'adresse mail associée à la licence puis le code de validation.\\

When the software is launched with an expired datapack, a dialog pop-up to request from the user his license information. The software could need to be restarted after registering a license. 
%Lors de l’utilisation d'un datapack dont la durée d'essai s'est achevé, une boite de dialogue invite l'utilisateur à saisir ces mêmes informations pour permettre l'utilisation du datapack. Il est possible qu'un redémarrage du logiciel soit nécessaire lors de la saisie d'une licence.\\



